監警會國際專家小組聲明 建議由獨立機構調查近期事件

監警會國際專家小組成員Clifford Stott在個人Twitter帳戶代小組發聲明，表示經過分析，認為監警會的權力及獨立調查能力不足應付近期事件的規模，亦不符合重視自由與權利社會的國際監警察組織標準。小組建議下一步由獨立機構深入調查。

聲明認為，監警會需要大幅擴大能力，包括可向警方及其他機構取得清晰的事實；及時接觸重要的文件；以及向重要的證人取證等。

國際專家小組認為，監警會仍可以作出中期報告，提供有限的事實，但只足以作初步結論，而前提是監警會要短期內審視資源及程序。小組認為，下一步若能由具必要權力的獨立機構，進行深入及全面的調查，將更令人信服。

監警會就6月以來的反修例示威成立專責委員會，預計年底交報告，其後邀請5名國際專家供意見，其中Clifford Stott為英國基爾大學自然科學研究院院長。

閱 哦

大幅擴大權力+普選監警會委員

搵左Clifford Stott入ipcc，諗住佢會幫口死撐ipcc有用，增加公信。而家同你割席

777 都係聽完noted with thanks.
但依個老女人依家分分鐘其實set 緊個局，口頭話會接納意見，會有獨立調查，扮回應五大訴求，之後又帶風向

但係佢唔可以唔回應，人就佢搵，重大力sell佢幾國際級，幾有警監經驗。Clifford Stott而家就講ipcc搞唔掂件事，一個國際級，有警監經驗嘅人建議獨立調查，佢可以點？

搞到要Twitter 出post 就好明顯之前已經傾過，但傾唔掂數先迫住要係Twitter 出而唔係寫落份report 到

睇吓法西斯政權點拆？